婆婆被𨋢夾腳拖行 子憂母要截肢

[url]
[/url]
婆婆被𨋢夾腳拖行 子憂母要截肢

13,083

適中字型
較大字型

■雙腳被𨋢門夾至重傷的蔡婆婆，經搶救後情況嚴重。資料圖片
■雙腳被𨋢門夾至重傷的蔡婆婆，經搶救後情況嚴重。資料圖片
【本報訊】葵涌葵星中心69歲婦人前日離奇被升降機夾腳重創，昨日母親節要在醫院留醫，兒子到醫院探望母親後憂心忡忡，擔心母親可能要截肢，誓追究責任。機電署已介入調查。
記者：翁鈺輝 詹家志

姓蔡重傷婦人與兩名兒子同住葵星中心B座17樓一單位，丈夫年邁住在護老院。前日下午3時許，蔡婦拖着買餸車仔離開在17樓乘搭升降機準備落街往買餸，她入𨋢後升降機內門尚未關上便突然上升，蔡婦隨即失平衡向前仆倒，據住客提供的閉路電視片段顯示，蔡婦當時上半身趴在升降機內，雙腳則被夾在內門與樓層間，直至扯行半層始停下。
蔡婦兩名兒子昨中午到醫院探望母親後表示，母親已做過手術，身體虛弱，一直閉眼休息，由於恐防受細菌感染，他們尚未見過母親腳部的傷口，加上醫生仍未詳細講解其母親傷勢，故母親雙腳是否能保着仍未清楚，而前晚大廈管理處曾派員到醫院慰問。
蔡婦長子對媽媽要在醫院度過母親節感到難過，他稱與三弟平日的起居飲食均由母親照顧，「媽媽入院，我哋壓力大咗，好驚媽媽好唔番，如果要截肢，到時唔知點算！」聲言會追究今次事件。

■事發時蔡婆婆雙腳被夾於升降機內門與𨋢槽牆壁之間拖行。
■事發時蔡婆婆雙腳被夾於升降機內門與𨋢槽牆壁之間拖行。
另一升降機亦故障
長子又說，一家人在上址住了20年，升降機不時損壞，最多情況是「飛𨋢」，經常需要維修。大廈住客亦稱，肇事升降機不時發生小故障，例如好快關門。
葵星中心B座共有三部升降機，其中發生意外的A號升降機只服務單數樓層，中間B號升降機服務所有樓層，另一部C𨋢則停雙數樓層，蔡婦前日被夾困在兩層之間，消防員撬開兩𨋢門施救，花了一小時始將她救出。
事後兩層樓的𨋢門均被鐵板圍封，涉事升降機昨仍然被封閉停用，其中B號升降機在運作至昨中午時分，由於出現「飛𨋢」及𨋢門未能關合情況，管理處一度暫停該部升降機，經檢修後又再壠用，其間，只有一部升降機供住客使用。

上一則
鳳凰 港視 獲牌無期

下一則
土瓜灣舊樓烈火沖天 住客危殆

■事發時蔡婆婆雙腳被夾於升降機內門與𨋢槽牆壁之間拖行。

召喚口德邨邨民

咁都有得 block

同大陸無分別

愈來愈多呢d 意外

最好你block曬所有人自己單機